梁卓然請辭年底離職 稱與大波驊意見不合

刑事檢控專員梁卓然今日（31日）向律政司發內部電郵，稱自己本周已向律政司請辭，今年年底離職。他在電郵中稱，和律政司長鄭若驊在刑事檢控科的運作上有很多意見不合的地方（do not see eye to eye with the SJ on the running of PD），情況久未改善。本報正向律政司查詢。

梁卓然稱，有關情況不利刑事檢控科的暢順運作，是自己加入刑事檢控科25年不欲見到的。他認為，委任一名新的刑事檢控專員，帶來新的理念和願景，對律政司長和刑事檢控科是最好的情況。